---
title: "弹弹play：集动漫搜索、下载、识别、匹配字幕弹幕为一体的本地播放器"
date: 2022-01-31T12:11:32+08:00
draft: false
slug: Dandanplay
categories: ["影音娱乐"]
tags: ["影音娱乐"]
---

## 简介

弹弹Play是一款**带有资源搜索下载功能（手动开启），且可以自动识别视频信息、自动匹配字母、自动连接哔哩哔哩、acfun、巴哈姆特（自动转成简体中文）等弹幕视频网站并获取弹幕**、支持各种视频格式的**免费**软件。

[官网](http://www.dandanplay.com/index.html)

[![hfXe56.png](https://cdn.jsdelivr.net/gh/kerms0/pics/img/hfXe56.png)](https://imgtu.com/i/hfXe56)

## 使用

~~弹弹Play只提供播放功能，需要先下载好视频文件才能播放。~~

（资源搜索功能需要手动开启）

### 打开已有视频文件

如图，打开在首页打开视频文件即可。

![](2022-01-31-17-03-38.png)

播放界面：

![](2022-01-31-17-01-44.png)

常用快捷键：CapsLock显示/隐藏弹幕，Enter全屏/窗口。

### 资源搜索

首先要手动配置开启，在【弹弹play->设置->网络与更新-自定义端点】处，将节点地址填写到第二个文本框中（即修改资源搜索节点地址），可以自己搭建，也可以使用现成的，如

https://dandanplay-api.933.moe

![](2022-02-08-23-35-28.png)

然后就可以愉快地使用该功能了：

![](2022-02-08-23-29-04.png)

![](2022-02-08-23-28-56.png)

![](2022-02-08-23-31-22.png)

注意：内置的下载器功能比较弱，推荐使用专业工具如qbit等。  

### 自动追番

可以通过自动下载功能实现实时追踪最新剧集。注意如果要保持剧集后台更新请将弹弹play设置为开机自启动并保持后台运行。

![](2022-02-09-12-27-42.png)

![](2022-02-09-12-29-59.png)

规则配置完成后需要手动运行一次以下载已经发布的剧集，之后自动下载。

### 远程访问

可以在服务器或者家里的台式机上部署弹弹play，然后手机/电脑用浏览器远程连接，畅享类似B站的在线观看体验，[参考文章](https://kermsite.com/p/bgm-21-1/)。

### 备注

弹弹Play是一个很好的本地弹幕解决方案。如果你并不十分需要弹幕，或者除动漫外还有其他资源需要管理，可以考虑使用emby。

类似项目

https://github.com/KikoPlayProject/KikoPlay

参考：

1. https://www.xjvae.cn/h-nd-60.html#_np=2_406
2. https://www.bilibili.com/read/cv2947164/
3. https://www.dandanplay.com/index.html